[又死1隻]油漆工16樓墜平台亡 住戶嫌不吉利 改空運遺體

大陸武漢市江岸區「天倫美倫美舍」大樓，20日一名裝修工人從16樓墜至3樓平台，不幸身亡。男子的跌落處是一個放置空調的平台，較為狹窄，一側的護欄已經斷裂，懸在空中。正當殯儀館人員要處理遺體時，現場住戶卻反對經由樓梯或電梯運送下來，認為這樣不吉利。
據悉，墜樓男子年約50歲，黃岡浠水人，20日他到16樓一家住戶裝修，準備進入放空調的平台拿梯子刷油漆時，不慎失衡意外墜落。殯儀館工作人員趕到現場，當他們要進樓轉運遺體時，現場圍觀的住戶們發出反對的聲音。
一名住在該棟30樓的婦女表示，「遺體不能從小區電梯、樓梯、主幹道運送出來，這不吉利。」甚至有住戶反對殯儀館工作人員持擔架進大樓。當時現場有近30名住戶大多這麼認為。「業主們雖然不同意，但現場並沒有為此發生衝突，大家一致在協調此事。」
僵持了一會兒，眾人商議可以將遺體從空中吊下來，這樣就不經過小區電梯、樓梯和主幹道了。但民警、殯儀館工作人員都沒有相關設備，無奈只好撥打119求助。
為防止遺體下吊過程中滑落，消防官兵利用繩索，分別在死者的胸口、腳部處進行擔架固定，並使用2根牽引繩做為支點，可以上下同時平移。最後才將遺體平穩放下1樓地面，並轉至殯儀車內。
消防帶隊指揮說，住戶們的做法確實有待商榷，殯儀館工作人員搬運下來是很簡單的事，結果折騰了很久，還動用了消防警力。

某個廢老屎忽痕爆左句廢話就搞成咁